最近老師跳樓算唔算係話比大家知政府既最大缺點就係冇得辭職同轉工?

冇得辭職唔係指唔可以比信, 而係你唔會夠膽咁做
因為出面絕對100%唔會搵到同等報酬既工
以老師為例, 做幾年已經三四萬,, 仲有暑假放
雖然平日返工絕對唔會舒服過一般打工仔
工時都係講緊 8am 至8pm起跳, 返工/ 放假都要改薄備課
但聖誕假, 新年, 復活, 兩個月暑假, 講真6月大考後都唔洗點做野啦
拉上補下點都有賺, 仲未計退休有長俸? (新制應該跟政府15%?)
出面私人市場點會搵到同等既工?
你話轉校? 咁易咩? 教席僧多粥小
而且其實都係由一個地獄跳去第二個地獄
間間都係咁, 咁耐以黎都係咁
只係今次有老師跳樓令到大家炒起個話題
再講, 當權者點會唔知 你一定硬食, 繼續吞聲忍氣返工
因為知你冇得走, 未會更加變本加厲虐待你
要你做一世奴隸
當然唔係個個係咁, 但你唔好彩遇到嫁唔出既女上司咁就rip
唔止老師
ive差佬散仔係出面點會搵到24k有宿舍既工?
aco ca 郵差果班人係出面點會搵\到每年加接近$1000既工種?

可能你會話, 點解個老師唔辭職,
比著你打份私人工搵少一萬幾千都冇所謂
咁諗未免太樂觀
好簡單, 你而家屋企住近500呎+既私樓居屋
我比3000蚊一日你, 叫你住100呎劏房, 你肯嗎?
已經係答案
搵開3萬, 轉工得萬五唔係個個得
就算你肯食少啲
你伴侶肯嗎? 你屋企人肯收少一半家用嗎?
供緊樓, 租緊樓肯收少一半利息租金嗎?
算啦 入得政府 就冇得返轉頭
頭一年或者會按捺不住出返黎
但做左幾年, 冇可能架啦

比埋個官你做好冇

ca aco你拎張白卡出黎 你老頂震過貓王

所謂走唔到係出到去搵唔返呢份糧 咁就係自己問題

又要人工高，又想唔使受氣
不如白白出糧畀你好冇

咁要睇份人本身醒唔醒

任何行業都會覺得自己最辛苦

有時d老屎忽要撚你就緊 又唔洗咁上心既

拎到張白卡hea成世都得

揀間低band(又唔可以太低)同時唔想升band 又冇殺校問題(屋村仔果堆)
出的功課小 易抄 易改正 改左deadline又比多幾日佢地做 較小學生搞你 大家自然有計傾 吹下水講下野 分散佢注意力 等佢唔好搞事
佢唔識咪有佢死 樣樣都講到好虛 等學生自己去查書 講多兩講自然覺得你廢 冇人搵你 放棄/自學/搵補習 反正低banding 畫公仔畫出腸都唔識 何況今時今日要求的多思考小抄寫 所以公開試唔好怪唔得你幾多
間唔中做下樣(記住比其他校長/老師見到) 搵幾個學生專門指導 扮下樣
學生都不過係一單case 唔洗用心/熱血上腦 跟住指引做下樣 你做戲做得足 學生唔上進 校長都冇位入你
學生有心學 咪比多兩分力
學生冇心向學 咪隨緣
反正大把借口話冇時間教 又話咩做好多文件 又話咩學制轉得快 冇時間準備 插到你入肉好難
所以千其唔好大聲校長講比時間專心教 到時實衡工量值 數住你合格率/幾多拎C/幾多拎A F變E有幾多 C變B有幾多 或者周你有冇將邊緣學生變成一個平常人 你跑數跑到傻都唔撚掂
公營學校都係一個政府機構 一係好到上報紙/一係個個搶住讀你果間學校 如果唔係 wfc你有冇比心機 條街只會記得你間野左醫院右差局 你用心用力令幾個黑為會變左係屋企玩自拍的5p mk 冇人想知 只係會笑你間野雞
間間野都貼海報話比人知佢增值率幾多幾多 為咩? 都係想人知佢地有成果. 從來唔會貼過程 黑暗野點講出口.

時間到了 自然升職

30k 要受氣 係份糧包埋既 你估出到去搵十幾K唔撚洗受氣 咪一鳩樣D老屎忽撚鳩你

錢作怪

係咪諗得太多
今時今日老師無暑假架啦

學生都唔返咁要做咩 其他假呢 聖誕 新年呢

一份工唔鐘意做係好辛苦架
每年咁多pi走就知啦
入政府基本上入之前就要有覺悟
就係要為左錢做狗
就連d細細個想做消防救人既人做左消防呢份"dream" job都未必頂得順政府個on99文化
做唔到狗既就唔好諗入政府啦
特別係老師 無心教人既真係害死好多人

而家假期好多補底同精英班

教左咁多年書 拎住個教師牌 可以去得邊？

有fd做老師
暑假要帶遊學團，寫下年proposal，開會，備下年既課，仲有堆admin野，仲未計暑期補課
真正放假得唔夠兩星期

呢個時候係唔係要講句：份糧包左

從你講6月大考後唔駛點做野 就知你完全唔知老師嘅世界係點
恕我閱讀F 請問你重點係咩？